============================================================
PDF QUIZ EXAMINATION
Generated on: 2025-08-29 18:38:28
Total Questions: 99
============================================================

Q1. During the days of slavery, there lived (1) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q2. One day, (2) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q3. As he passed a forest, he saw a lion (3) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q4. But just then, both of (4) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q5. The king ordered, “Let the runaway slave (5) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q6. During the days of slavery, there lived (1) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q7. One day, (2) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q8. As he passed a forest, he saw a lion (3) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q9. But just then, both of (4) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q10. The king ordered, “Let the runaway slave (5) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q11. During the days of slavery, there lived (1) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q12. One day, (2) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q13. As he passed a forest, he saw a lion (3) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q14. But just then, both of (4) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q15. The king ordered, “Let the runaway slave (5) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q16. During the days of slavery, there lived (1) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q17. One day, (2) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q18. As he passed a forest, he saw a lion (3) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q19. But just then, both of (4) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q20. The king ordered, “Let the runaway slave (5) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q21. During the days of slavery, there lived (1) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q22. One day, (2) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q23. As he passed a forest, he saw a lion (3) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q24. But just then, both of (4) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q25. The king ordered, “Let the runaway slave (5) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q26. The CEO's decision to cut benefits was a ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q27. The
population in 2022 is ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q28. 1 Mewar festival is celebrated during the ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q29. 5 The zone separating the troposphere from the stratosphere is called the ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q30. 8 After independence, the Census Act was enacted in India in the year ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q31. 14 Folk songs in ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q32. 16 Mayadhar Raut is an exponent of the Indian classical dance form ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q33. 24 Mendel proposed the law of independent assortment on the basis of ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q34. As Paul was (1) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q35. It seemed as if she
was endowed with a (3) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q36. ”
Paul felt an uncomfortable (4) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q37. He (5) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q38. As Paul was (1) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q39. It seemed as if she
was endowed with a (3) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q40. ”
Paul felt an uncomfortable (4) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q41. He (5) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q42. As Paul was (1) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q43. It seemed as if she
was endowed with a (3) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q44. ”
Paul felt an uncomfortable (4) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q45. He (5) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q46. As Paul was (1) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q47. It seemed as if she
was endowed with a (3) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q48. ”
Paul felt an uncomfortable (4) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q49. He (5) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q50. As Paul was (1) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q51. It seemed as if she
was endowed with a (3) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q52. ”
Paul felt an uncomfortable (4) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q53. He (5) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q54. The documentary explored the historical and cultural significance of the ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q55. Yesterday, I ate only a ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q56. In both countries we have leaders of ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q57. 2 National Institute of Mountaineering and Adventure Sports (NIMAS) is located at ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q58. 4 Langvir Nritya is a folk dance from the state of ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q59. 16 Former minister of the state and former president of BJP alliance partner IPFT ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q60. 18 According to the Census of India 2011, most people had out-migrated from ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q61. 19 The financial year in India starts from 1st April and ends on ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q62. 22 Sakewa is a religious festival celebrated by the Kirat Khambu Rai community of ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q63. 24 Geoid is the ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q64. The period from 1858-1905 was the seed time of Indian nationalism; and the early nationalists
(1) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q65. The result was that they (4) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q66. The period from 1858-1905 was the seed time of Indian nationalism; and the early nationalists
(1) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q67. The result was that they (4) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q68. The period from 1858-1905 was the seed time of Indian nationalism; and the early nationalists
(1) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q69. The result was that they (4) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q70. The period from 1858-1905 was the seed time of Indian nationalism; and the early nationalists
(1) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q71. The result was that they (4) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q72. The period from 1858-1905 was the seed time of Indian nationalism; and the early nationalists
(1) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q73. The result was that they (4) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q74. It took 4 hours straight to ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q75. 2 According to the National Crime Records Bureau data, from 2016 to 2019, suicide
cases due to unemployment have increased by ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q76. 10 ‘Hampi Utsava,’ which is celebrated in Karnataka, is also called ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q77. 20 ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q78. 25 Nehru Institute of Mountaineering is located at ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q79. However, obesity must not be
(1) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q80. (2) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q81. Today, overweight children are becoming a common (5) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q82. However, obesity must not be
(1) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q83. (2) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q84. Today, overweight children are becoming a common (5) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q85. However, obesity must not be
(1) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q86. (2) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q87. Today, overweight children are becoming a common (5) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q88. However, obesity must not be
(1) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q89. (2) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q90. Today, overweight children are becoming a common (5) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q91. However, obesity must not be
(1) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q92. (2) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q93. Today, overweight children are becoming a common (5) ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q94. 16 Select the most appropriate option that can best replace the bracketed word to fill in
the blank
His ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q95. Sonu eats ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q96. He ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q97. The amount would be four
times in ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q98. 6 In field hockey, ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

Q99. 22 ______ 

   A. appropriate
   B. system
   C. process
   D. method

Correct Answer: A
--------------------------------------------------

